Op elk uur van de dag haar studie van het meisje groeide sterker in haar belang.
Ze had nog nooit een meisje als haar en Esmeralda en gedrag volledig verstoren al haar vooropgezette theorieën.
Zij verwacht had het meisje te verwarren, verbijsterd, overweldigd door de nieuwheid van haar standpunt.
Zij verwacht had haar pijnlijk verlegen op momenten en over-bold aan anderen; Esmeralda, terwijl ze opeens stortte uit de wildernis van Australië in de draaikolk van samenleving, leek noch verbijsterd noch overweldigd.
Ze was zelfs niet verlegen, en afgaand op haar rust, werd zelfs niet verblind door de plotselinge brilliance waarin zij had gekregen.
En, op zijn zachtst gezegd vreemd, Lady Wyndover had eigenlijk hoorde een bepaalde illustere statuur, wiens naam niet genoemd, beschrijven Miss Chetwynde als "goede vorm."
Omdat de Blankyres' partij, Esmeralda had ontvangen danslessen van een beroemde professor; en de beroemde professor had opgegeven, met zoiets als enthousiasme, dat hij nooit een juistere leerling.
Hoewel de lessen waren zo weinig, Esmeralda, door middel van vele uren praktijk had verworven voldoende kennis van de Lancers en de eenvoudige waltz te kunnen instemmen met een partner zonder zeer ernstige bedenkingen.
Ze had ook geleerd om andere dingen, maar er was één ding dat Lady Wyndover kon niet leren haar - ze zou niet discrimineren tussen nobodies en iemand zijn; ze was frank en aangenaam met allemaal en glimlachte bij de veriest schadelijk - vooral als hij goed uitziende en genoegelijk--als vrij als ze deed bij de nobele van de talloze personen die werden geïntroduceerd om haar.
Esmeralda was in ieder geval nog niets aantrekt van personen.
Maar Lady Wyndover gehoopt dat dit zou komen.
Esmeralda, op deze avond, droeg de tweede van haar bal-jurken, en als Lady Wyndover aanwezig, Madame Cerise smaak nimmer gebruikt om beter te benutten.
De jurk was nog te klein om helemaal let Esmeralda, maar ze wist door haar twee nachten' ervaring dat velen nog lager, ze ingediend.
Hun aankomst in Lady Villiers' een beetje sensatie.
De goed geklede menigte in een Londense ball-room niet schreeuwen of wave haar zakdoek, maar kan staren en fluister samen; en in dit en in verscheidene andere opzichten zijn nieuwsgierigheid en belangstelling.
Esmeralda was erg snel omringd, en haar kaart zou zijn gevuld tot het laatste item, maar zij voorbehouden diverse ruimten, niettegenstaande de vurige protesten die bestormd.
Het was een veel meer briljante balspel dan Lady Blankyre's en semi-politieke in zijn karakter, Lord Villiers was in de kast, en er waren leden van beide huizen, met hun bezittingen.
Als Esmeralda wervelende rond de kamer met een hoge bewaker, ze was bijna geneigd te denken dat de hele zaak was een droom, of drie sterren camping was een droom, en dat de realiteit waarin ze had gewekt.
Ze hadden net via de Lancers zeer verdienstelijk naar voren gebracht, en met die koelte die is geboren uit een perfecte zelfbewustzijn, toen Lord Trafford ingevoerd.
Ze merkten dat hij keek bleke en vermoeide, alsof hij allesbehalve blij te zijn; en zij vroegen waarom hij gekomen was.
